Wiido Zupsmann, Wõru kaupmehe Richteri asemel, kaibas, et Richter Peeter Issaksoni käest 4 1/2 kaalu linu on ostnud ja 5 rubla käeraha on andnud, kaiwataw on aga linad toomata jätnud - nõuabkäeraha			5 rbl.		iga kaalu linade päält 5 rubla kahjutasumist			22 rbl. 50 kop		selle raha otsimise kulu			5 rbl.		Summa			32 rubla 50 kop.		
Peeter Issakson ütles selle pääle, et aasta enne seda müümist on tema kaupmees Richterile linu müünud ja on siis kaupmees Richter kaubeldust rahast 9 rubla maksmata jätnud ja arwab tema nüüd seda wiit rubl. nimetud wõla wähendamiseks.
Mõiste: Peeter Issakson maksab 5 rubla käeraha 8 päiwa sees kaupmees Richteri hääks wälja ja ei ole kumb kummalgi enam wastastiku nõudmist.
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Johan Klaosoon
Kohtumees: Jaan Moonson
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud mis tähele panda tuleb, kui keegi kõrgemat kohut nõuab ja ei olnud Wiido Zupsmann mitte sellega rahul.
Kirjutaja asemel &lt;allkiri&gt;
26 Aprillil Kihelk. kohtu sisse saadetud.
